加泰隆尼亞或下周一宣佈獨立

路透社報道，西班牙加泰隆尼亞地區在舉行過當局並不承認的公投之後，將於下周一採取行動並宣布獨立，導致這個歐盟成員國更加接近分裂，令該國歷時不長的民主基礎受到威脅。

路透社引述加泰隆尼亞自治區主席普伊格蒙特(Carles Puigdemont)稱，他讚成通過調停找到化解危機的方法，但西班牙中央政府拒絕這樣做。西班牙首相拉霍伊領導的政府則回應稱，在開始任何談判之前，加泰隆尼亞必須首先「回到法制軌道」。

加泰隆尼亞獨立派政黨 — 人民團結候選人黨(CUP)的律師Mireia Boya說，周一地區議會開會評估過10月1日獨立公投的結果後，將會宣布獨立。

「我們知道可能會被取消律師資格或者被捕 ... 但我們已做好準備，在任何情況下都不會停止。」Mireia Boya在推特上稱。

普伊格蒙特對英國廣播公司(BBC)表示，他將請求加泰降尼亞議會在公投後宣布獨立；而西班牙政府和憲法法院稱公投非法，且只有佔少數的加泰隆尼亞人投了票。

普伊格蒙特在周三晚間的電視講話中稱，「目前需要進行調停。此前的幾個小時我們收到了不同的提議，並將會收到更多。」

他並未提到宣布獨立的具體計劃，「我相信未來幾日我們將展現我們國家最好的一面，加泰隆尼亞的機構將不得不順應公投結果。」「今天我們比昨天更接近實現我們的歷史性期望。」

拉霍伊政府回應稱，普伊格蒙特浪費了讓加泰隆尼亞回到合法道路的機會。西班牙政府在聲明中稱，「若普伊格蒙特先生希望談判或磋商，或希望有人調停，他非常清楚他首先應該做的：回歸法制軌道。」

絕大多數參與公投的選民都支持獨立，但投票率只有約43%，因支持留在西班牙的加泰隆尼亞選民大多抵制了此次公投。

路透社指，西班牙是歐元區第四大經濟體，這場憲法危機令歐元受到震動並沖擊西班牙股市和債市。西班牙國債價格下挫，收益率大幅飆升，周三觸及3月以來高位。

收兵, 扮單身, 話自己係PTGF, 派帽, 一腳踏兩船, 講得出既都做齊
我真係咁差? 一條仔換一條仔, 而我每次就只可以做後備, 由隱形正印變第三者
以前我講左好多地方想同你去, 你最後同左表姐去, 都唔同我呢個所謂既男友去
我dump左你既手信, 為左補償你, 我話請你去旅行, 一齊去買過, 但你唔制
我知自己鬧得你太勁, 想請你食好D, 兩個人開心下, 你都係唔制
我知你驚俾我請左, 會拎出黎講, 但樣樣野都計住, 真係一段關係黎?
如果一段關係入面, 你都有付出既話, 我又有咩野可以拎到出黎講?
其實平時酒店錢已經係我俾晒, 你就同其他仔AA制, 你知唔知我內心有幾痛?
原來咁多事之後, 就算我唔介意, 就算我結到婚, 就算我可以等你, 你都唔揀我
一有咩事爆出黎, 我就係果個犠性者, 用Email去傾計做後備, 我諗我都係第一個

又話48小時內
敢搞公投唔敢講獨立？

眼盲

雲加黎？

好想睇下後續發展

64

都唔關你事啦
死5毛

如果獨立成功 應該對香港好有幫助

五毛狗十卜ching又開工啦

頂多加強香港人信心， 但係面對阻力唔同， 睇唔到有咩幫助

五毛十卜ching你好

加泰嘅決心

你個腦係咪單純到以為「幫助」係指真係實質到有軍隊派過嚟嗰啲呀
一直都係講緊強心針嗰樣嘢